﻿ Hội_An : Lãng_phí nhà tránh lũ
Cả trăm căn nhà liên_tiếp nhau tọa_lạc trên một vùng cát rộng 6ha , chia thành nhiều dãy . Trong số đó có khoảng 20 căn nhà được lợp tôn . Bên trong , hầu_như không căn nhà nào có công_trình_phụ , nhà_bếp . Nhìn thấy không ai không đau_lòng về tiền_của đổ ra mà không đưa vào sử_dụng .
Mang_tiếng là khu dân_cư tránh lũ , nhưng những căn nhà này rất hẹp và được thiết_kế rất “ lạ_lùng ” . Nếu kể_cả mái_hiên thì mỗi căn nhà chỉ rộng khoảng 36m2 . Do_vậy , những dãy nhà trống đang chờ chủ , còn những hộ nghèo được bố_trí định_cư thì ... tránh xa !
Dự_án xây_dựng khu dân_cư tránh lũ cho những hộ nghèo nằm trong vùng thấp lụt ở TX Hội_An ( Quảng_Nam ) được triển_khai từ năm 2000 , với kinh_phí gần 3 tỉ đồng từ nguồn ngân_sách địa_phương . Hơn bốn năm trôi qua mà dự_án này vẫn còn dang_dở do thiếu vốn . Hàng trăm căn nhà sắp hoàn_thành bỗng để hoang .
Thời_gian dài trôi qua , thấy không_thể tiếp_tục hoàn_thành khu dân_cư Bến_Trễ nên vào năm 2002 , UBND thị_xã Hội_An cho sửa_sang , quét vôi và chỉnh_trang lại một_số căn nhà để bố_trí cho các gia_đình chính_sách trong xã Cẩm_Hà . Nhưng tất_cả những hộ này đều lắc_đầu không nhận .
HÀN_NGỌC
